劉曉波辭世 BBC：加深台、港對中國疑慮

劉曉波辭世 BBC：加深台、港對中國疑慮

2017-07-14 10:33

〔即時新聞／綜合報導〕諾貝爾和平獎得主劉曉波，13日經中國官方證實，醫院搶救無效死亡，終年61歲。英國媒體報導，指劉曉波之死，恐怕會讓台灣、香港對中國的信任度下滑，加深對北京的疑慮。

據《英國廣播公司》（BBC）報導，台港同聲哀悼劉曉波，總統蔡英文在臉書上表達無比哀慟，並向這位人權鬥士致上最高敬意。「香港眾志」的年輕議員羅冠聰，13日正逢生日，卻碰到劉曉波過世，讓他在臉書上直言是「最難過的生日」。太陽花學運領袖林飛帆，也臉書表示「願你安息，願你用生命點染的這把火永恆燒下去」。

報導提到，劉曉波過世後，隨之而來的將是全世界的質疑，台灣將對中國政府的猜忌會更加深。李明哲妻子李凈瑜表示，在見到丈夫前，無法信任中國官方的任何說辭，也不敢想像丈夫會遭受什麼樣的待遇。

政治大學教授陳芳明說，對於劉曉波逝世相當痛心，台灣人絶對不能原諒共產黨，「劉曉波死了，中國的民主希望也死了。」陳芳明指出，如果還有政治人物散播「兩岸一家親」，或是強調「愛台親中」，那是無血無眼淚。
<自由時報>

一邊一國
六四民運係中國人事

中國有信用

其實劉曉波跟香港有咩關係？

其實全世界都有出聲啦
作為鄰國講兩句悼下都唔過分

因為中共同香港係同一個政權,
中共今日點對劉曉波,第二日(連計書店單野係今日)就點對香港人

佢殺自己國民都係中國內政 不允許外國說三道四 佢
所以佢殺國民是合符中國所謂法律法規 唔係唔明呀嘛

疑你老母咩
有呢一刻你仲有廉價勞工用
仲有asian slut俾你屌
你仲疑乜柒啊

因為生活在一個國際都巿，其他國家既時事點都認識一下好既~